港澳辦副主任施壓 促港完善國安法例

港澳辦副主任施壓 促港完善國安法例

港澳辦副主任鄧中華昨稱港府須維護國安，貫徹一國。

【本報訊】政圈近日不時傳出中央要求特首林鄭月娥須在本屆任期內完成《基本法》23條立法，國務院港澳辦副主任鄧中華昨天強調，香港近年出現衝擊國家安全底線、損害香港繁榮穩定以及違反一國兩制的違法行為，必須零容忍、依法處理，建議政府就違反國家安全的行為，完善機制、體制及法律，以有效防範相關行為。林鄭則再三重申要謹慎行事，創造有利的立法環境。

鄧中華昨於「全民國家安全教育日香港研討會」致辭時指，維護國家安全是落實一國兩制的核心要義，指香港回歸以來，有效應對挑戰，長期保持繁榮，關鍵在於堅持一國兩制方針。他強調一國並非抽象概念，是要維護國家安全、統一及領土完整，形容維護國家安全是一國兩制應有之義、必有之義，是特區政府貫徹一國的最重要內容，建議政府完善法例。

相關新聞：林鄭避握手 遭王「活捉」

林鄭：立23條前會用現行法律

林鄭致辭時特別重申特區政府有憲制責任為23條立法，指自己過去多次表明23條立法要「權衡輕重，謹慎行事」，創造有利立法的環境，強調政府會正面處理有關憲制要求。她特別提及未就23條立法前，不代表政府對危害國家安全的行為視若無睹、不代表對現行法律避而不用，最明顯例子是保安局去年以《社團條例》禁止香港民族黨運作，民族黨提出上訴後，她亦決定保安局的命令有效。林鄭形容中央要求她就民族黨事件交報告是「體現向中央人民政府負責的責任」，透露編寫報告工作已進入最後階段，希望短期內提交中央，並在不影響司法程序下全面公開。

立法會前主席曾鈺成昨指林鄭回應23條立法問題時只說出標準答案，包括形容是港府憲制責任，以及要創造立法條件，「𠵱家同佢上任前比較，條件係咪有利咗呢？你問我，我又唔係好覺得喎」，認為林鄭要在本屆任內立法是有點「時不我與」，「呢一屆立法會想過（23條），我諗好少人會覺得可以」。

■記者林俊謙

上一則
上一則
林鄭避握手 遭王「活捉」

下一則
下一則
黃碧雲倡引海外港人醫生 蔡堅斥炒作

林鄭避握手 遭王「活捉」
九子罪成 王志民稱劃出法律紅線 民主派轟京無反思佔中主因

哇 講到明得返一国啦

快。想一國好耐。捉撚晒d有錢佬